遠程工作本應使我們更投入、更有效率，將我們的創造力從辦公室的束縛中解放出來。 創新並不是發生在Zoom身上，2020年12月17日，財富 
 相反，這些新技術有效地將量子力學從原子和分子的限制中“解放”出來，並將其帶入日常生活的宏觀尺度。 思考物理學的終結|Robbert Dijkgraaf | 2020年11月24日|量子雜誌 
 相反，我們應該認為它們是一種解放，一種讓我們遠離病毒的方式。 隨著美國疾病控制與預防中心對感恩節旅行發出警告，這裡有十多件你可以做的事情來幫助阻止COVID-19 
 接下來的時代將通過ubuntu被調整，解放存在於等級文明中的最後一批人類。 小說:安靜的地球哲學|凱蒂·麥克萊恩| 2020年10月21日|麻省理工科技評論 
 或者，我在進一步思考後意識到，他們可能會計劃在從現有合同中解放出來後尋找新的合作伙伴，探索關於工作室、技術、發行商和資金的所有可用選項。 “夢想的建築師”:遊戲最大的特許經營權的製作內部|瑞秋金| 2020年9月1日|財富 
 如果上帝願意，我們將解放車臣和整個高加索地區。 ISIS也是普京的問題，車臣事件是原因之一。 安娜·涅姆佐夫娃2014年9月29日 
 我會更加奴役她們，解放男人，讓他們重新像男人一樣行事。 如果瓊·裡弗斯是美國的獨裁者，她會怎麼做|Asawin Suebsaeng | 2014年9月5日|每日野獸 
 我們在摩蘇爾打了10天，”賈西姆說，“然後他們派我們去巴伊吉幫助軍隊解放煉油廠。 巴格達的摩托車手:遜尼派、什葉派、骷髏頭、“哈雷”和伊拉克國旗Jacob Siegel | 2014年7月20日|DAILY BEAST 
 在解放科威特的衝突中，埃及為國際聯軍提供了第四大部隊。 讓我們面對現實:華盛頓不能離開開羅|Frank G. Wisner | 2014年5月26日|每日野獸 
 他們用從統治者那裡借用或復興的語言參與解放印度的鬥爭。 2014年3月22日，每日野獸 
 他承諾釋放所有可能落入叛亂分子手中的戰俘，只要他們交出武器和彈藥。 菲律賓群島，約翰·福爾曼 
 在第一次會議上，菲律賓人同意解放除修士以外的所有人，因為修士可能會引起麻煩。 菲律賓群島，約翰·福爾曼 
 他無畏、堅強、驕傲，他將征服一切障礙; 他會掙脫枷鎖，解放人類。 無政府主義者監獄回憶錄|亞歷山大·伯克曼 
 但我是來行動的，夫人，把你囚禁在這裡的溫柔的羔羊從這廢墟中解救出來。 聖馬丁之夏，拉斐爾·薩巴蒂尼 
 他們宣稱將靈魂從凡人生活的邪惡中解放出來，達到永恆的幸福。 歷史的燈塔之光，第一卷|約翰·洛德